<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Python Sul 2025 - Porto Alegre</title><link>https://sul.python.org.br/</link><description>Recent content on Python Sul 2025 - Porto Alegre</description><generator>Hugo</generator><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sul.python.org.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Passeios culturais sobre a história negra em Porto Alegre</title><link>https://sul.python.org.br/passeios-culturais-sobre-a-historia-negra-em-porto-alegre/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/passeios-culturais-sobre-a-historia-negra-em-porto-alegre/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Porto Alegre&lt;/strong> é uma cidade com uma história marcada pela resistência, pela diversidade e pela presença forte da cultura afro-brasileira. Se você estará na capital gaúcha durante o &lt;strong>Python Sul 2025&lt;/strong>, vale a pena reservar uma tarde para visitar lugares que celebram a cultura negra e sua contribuição para a cidade.&lt;/p>
&lt;p>Confira abaixo um roteiro inspirador para toda a família!&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="-museu-joaquim-felizardo-e-o-memorial-da-cidade">📍 Museu Joaquim Felizardo e o Memorial da Cidade&lt;/h2>
&lt;p>Além de contar a história da formação urbana de Porto Alegre, o museu também abriga exposições sobre a cultura afro-brasileira. O jardim do museu é um ótimo lugar para descansar e apreciar a vista.&lt;/p></description></item><item><title>PySul é mais que um evento: é um ponto de encontro da comunidade!</title><link>https://sul.python.org.br/pysul-e-mais-que-um-evento-e-um-ponto-de-encontro-da-comunidade/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/pysul-e-mais-que-um-evento-e-um-ponto-de-encontro-da-comunidade/</guid><description>&lt;h2 id="-conhecimento-acessível-e-compartilhado">💡 Conhecimento acessível e compartilhado&lt;/h2>
&lt;p>A proposta da &lt;strong>PySul&lt;/strong> é democratizar o acesso ao conhecimento técnico. As palestras, lightning talks e workshops têm diferentes níveis de profundidade, o que permite que tanto iniciantes quanto profissionais experientes aprendam e contribuam.&lt;/p>
&lt;p>E o mais importante: tudo é pensado de forma colaborativa, com chamada aberta para submissão de propostas. A programação é feita &lt;strong>pela comunidade, para a comunidade&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="-diversidade-e-representatividade-importam">🏳️‍🌈 Diversidade e representatividade importam&lt;/h2>
&lt;p>A PySul também é um espaço de visibilidade e escuta. Incentiva a participação de &lt;strong>grupos historicamente sub-representados na tecnologia&lt;/strong>, como:&lt;/p></description></item><item><title>Código de Conduta</title><link>https://sul.python.org.br/codigo-de-conduta/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/codigo-de-conduta/</guid><description>&lt;p>A conferência &lt;strong>Python Sul&lt;/strong> é um ambiente amistoso, de boa convivência, inclusivo e livre de intimidação, onde todas as pessoas são bem-vindas e a civilidade é exigida.&lt;/p>
&lt;p>Com esta finalidade, a organização do evento conta com uma &lt;strong>Equipe de Resposta&lt;/strong> que atua para garantir um ambiente com essas qualidades.&lt;/p>
&lt;h2 id="por-isso">Por isso:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Não é tolerado nenhum tipo de assédio, discriminação inapropriada ou humilhação pública;&lt;/li>
&lt;li>Não é tolerado o descumprimento das leis brasileiras;&lt;/li>
&lt;li>Toda pessoa presente no evento, independente do seu papel, está sujeita a estas regras;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="desta-forma-entendemos-que">Desta forma, entendemos que:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Assédio&lt;/strong> é a ação de insistir, perseguir ou coagir outra pessoa a um comportamento involuntário.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Discriminação inapropriada&lt;/strong> é o ato de separar, injuriar ou humilhar alguém promovendo sua exclusão por atributo particular da mesma.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Humilhação pública&lt;/strong> é o ato de submeter, rebaixar, ridicularizar ou promover o vexame de outro publicamente.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="público-alvo-e-adequação">Público alvo e adequação&lt;/h2>
&lt;p>O público alvo do evento também inclui crianças e adolescentes, por isso buscamos manter um ambiente apropriado para todas as faixas etárias. Sendo assim, &lt;strong>linguagem e imagens sexualizadas&lt;/strong> não são adequadas para palestras e ações promocionais de patrocinadores.&lt;/p></description></item><item><title>Conheça Porto Alegre: o que fazer na cidade durante a PySul 2025</title><link>https://sul.python.org.br/conheca-porto-alegre-o-que-fazer-na-cidade-durante-a-pysul-2025/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/conheca-porto-alegre-o-que-fazer-na-cidade-durante-a-pysul-2025/</guid><description>&lt;p>Vai participar do &lt;strong>Python Sul 2025&lt;/strong> e quer aproveitar melhor sua estadia em Porto Alegre? A capital dos gaúchos é acolhedora, arborizada e cheia de espaços culturais e naturais perfeitos para conhecer entre uma palestra e outra. A seguir, selecionamos opções de passeios para uma tarde, que agradam desde visitantes solo até famílias inteiras.&lt;/p>
&lt;h2 id="-redenção-parque-farroupilha">🌳 Redenção (Parque Farroupilha)&lt;/h2>
&lt;p>Um dos parques mais queridos da cidade, a Redenção é perfeita para uma caminhada tranquila, piquenique, ou simplesmente para relaxar entre as árvores. Aos fins de semana, rola uma feira de artesanato e comidas típicas no &lt;strong>Brique da Redenção&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre a Python Sul</title><link>https://sul.python.org.br/sobre-a-python-sul/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/sobre-a-python-sul/</guid><description>&lt;h2 id="sobre-o-evento">Sobre o evento&lt;/h2>
&lt;p>A conferência Python Sul é um evento regional que reúne entusiastas da linguagem de programação Python. Ela abrange os estados do Rio Grande do Sul, Santa Catarina e Paraná, unindo diversas comunidades locais em um evento anual.&lt;/p>
&lt;p>Tendo a sua primeira edição realizada em 2017, a cada ano o evento é realizado em uma nova cidade sede da região sul do Brasil. Neste evento, programadores, cientistas e curiosos se encontram para contribuir com projetos de código aberto, aproximar desenvolvedores de organizações e o mais importante, colocar pessoas de grande potencial em contato para que surjam grandes ideias e contribuições para a sociedade.&lt;/p></description></item><item><title/><link>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2017/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2017/</guid><description/></item><item><title/><link>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2018/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2018/</guid><description/></item><item><title/><link>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2019/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2019/</guid><description/></item><item><title/><link>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2020/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2020/</guid><description/></item><item><title/><link>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2021/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2021/</guid><description/></item><item><title/><link>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2023/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2023/</guid><description/></item><item><title/><link>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2024/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sul.python.org.br/anos-anteriores/2024/</guid><description/></item></channel></rss>