<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Python Sul 2025 - Porto Alegre</title><link>https://pysul.python.com.br/es/</link><description>Recent content on Python Sul 2025 - Porto Alegre</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pysul.python.com.br/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Codigo de Conducta</title><link>https://pysul.python.com.br/es/codigo-de-conducta/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pysul.python.com.br/es/codigo-de-conducta/</guid><description>&lt;p>La conferencia &lt;strong>Python Sul&lt;/strong> es un espacio amistoso, inclusivo y libre de acoso, donde todas las personas son bienvenidas y donde la cordialidad es obligatoria.&lt;/p>
&lt;p>Las personas organizadoras de la conferencia cuentan con un &lt;strong>Equipo de Respuesta&lt;/strong> que actúa para garantizar este entorno.&lt;/p>
&lt;h2 id="por-lo-tanto">Por lo tanto:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>No toleraremos ningún tipo de acoso, discriminación inapropiada o humillación pública.&lt;/li>
&lt;li>No toleraremos el incumplimiento de las leyes brasileñas.&lt;/li>
&lt;li>Independientemente de su rol, toda persona que participe en la conferencia está sujeta a estas normas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="entendemos-por">Entendemos por:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Acoso&lt;/strong>: insistir, perseguir o coaccionar a alguien para que actúe en contra de su voluntad.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Discriminación inapropiada&lt;/strong>: separar, insultar o humillar a una persona promoviendo su exclusión en función de algún atributo particular.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Humillación pública&lt;/strong>: someter, rebajar, ridiculizar o promover públicamente la vejación de otras personas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="público-destinatario-y-adecuación">Público destinatario y adecuación&lt;/h2>
&lt;p>La conferencia también está dirigida a niñas, niños y adolescentes; por lo tanto, promovemos un entorno apto para todas las edades. En este sentido, &lt;strong>el lenguaje y las imágenes sexualizadas&lt;/strong> no son adecuadas para charlas ni para acciones promocionales de sponsors.&lt;/p></description></item></channel></rss>