<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog Python Sul - 2024</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2024-07-03T12:00:00-03:00</updated><entry><title>Boas vindas</title><link href="/pages/boas-vindas.html" rel="alternate"></link><published>2024-01-12T12:00:00-03:00</published><updated>2024-01-12T12:00:00-03:00</updated><author><name>Talita Rossari</name></author><id>tag:None,2024-01-12:/pages/boas-vindas.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/pysul-pybr-quadrado.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Boas vindas!&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Roie galere, tudo certo?
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Aqui quem fala é a Talita Rossari, uma das co-organizadoras da Python Sul 2024, e vim dar os boas vindas a todas as pessoas interessadas no evento!
                &lt;/p&gt;
                &lt;p id="como-comecou"&gt;
                    Sei que estamos pecando um pouco no online, e deixando todas as pessoas curiosas hehehehe! Mas juro …&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/pysul-pybr-quadrado.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Boas vindas!&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Roie galere, tudo certo?
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Aqui quem fala é a Talita Rossari, uma das co-organizadoras da Python Sul 2024, e vim dar os boas vindas a todas as pessoas interessadas no evento!
                &lt;/p&gt;
                &lt;p id="como-comecou"&gt;
                    Sei que estamos pecando um pouco no online, e deixando todas as pessoas curiosas hehehehe! Mas juro que não é por mal!
                    &lt;br /&gt;
                    Vou atualizar vocês do que aconteceu até agora:
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Como tudo começou:&lt;/h4&gt;
                &lt;p id="apresentacao-galere"&gt;
                    Bom, o nosso trabalho começou logo após a Python Brasil de 2023, onde eu lancei um "desafio fácil" as pessoas do Sul: teriam 3 dias para me convencer nos PyBar que Floripa não era a melhor cidade para retornarmos com a PySul.&lt;br /&gt;
                    Só pra deixar claro, sou extremamente fácil de convencer hahahaha, só precisa usar os argumentos certos.&lt;br /&gt;
                    Algumas pessoas guerreiras tentaram, mas &lt;s&gt;in&lt;/s&gt;felizmente ninguém me convenceu e estamos aqui!
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Como a org da Python Sul 2024 está se organizando:&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    Boa parte da org da Python Sul Floripa 2024 topou fazer parte durante a PyBR23 mesmo :)
                    &lt;br /&gt;&lt;small&gt; Fun fact: isso aconteceu pois estávamos no mesmo hostel.&lt;/small&gt;
                    &lt;br /&gt;Outra informação importante é: queremos que o evento aconteça com o menor impacto mental em todas as pessoas da org, respeitando os limites de cada pessoa.
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Mas deixa eu apresentar rapidinho a galera:
                &lt;/p&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/belisa-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Belisa Renata&lt;/h3&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pela parte operacional, puxando orelhas junto comigo e futuramente ela irá cuidar da grade.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/gabs-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Gabriel Ecker&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pela parte técnica da org: sites, contas, senhas e tudo o que há de bom!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/gislaine-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Gislaine Luciane&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pelo núcleo de cultura, irá apresentar Floripa na melhor forma para vocês!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/lanusse-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Lanusse Morais&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;esta junto com o Calixto no financeiro e logo estará nas redes sociais.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/calixto-noah-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Rafael Calixto&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pelo núcleo financeiro, logo ele envia o plano de patrocínio para vocês!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/ola/talita-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Talita Rossari (euzinha)&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pela parte coordenação, puxar a orelha e fazer esse evento acontecer, custe o que custar (exceto nossa saúde mental)!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;p&gt;&lt;b&gt;Você quer participar da organização? Manda mensagem para mim (Talita Rossari) e eu explico como você pode somar na organização!&lt;/p&gt;&lt;/b&gt;
                &lt;h4&gt;Próximos passos:&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    Como vocês perceberam, nós temos uma identidade visual um pouco... peculiar para algo Florianópolis, certo? Sem pontes, sem praia como foco...
                    &lt;br /&gt;
                    Bom, logo logo vamos contar e explicar para vocês a história toda dessa identidade, fiquem ligados no nosso blog e nossas mídias sociais!
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Mas Talita, e a data?&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    Bora na Python Floripa dia 27 de Janeiro, que eu te conto!
                    &lt;br /&gt;
                    Quem não puder vir, não se preocupe, iremos abrir uma live para a divulgação no &lt;a aria-label="Link para o instagram da Python Sul" href="https://www.instagram.com/pythonsul" target="_blank" class="instagram"&gt;@pythonsul&lt;/a&gt;
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Um abraço,&lt;br /&gt;
                    Talita Rossari
                &lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="boas-vindas"></category><category term="org"></category></entry><entry><title>Criando a identidade visual do evento</title><link href="/pages/identidade-visual.html" rel="alternate"></link><published>2024-01-24T15:00:00-03:00</published><updated>2024-01-24T15:00:00-03:00</updated><author><name>Gabe Ferreira &amp; Rael Brandão</name></author><id>tag:None,2024-01-24:/pages/identidade-visual.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/quem-eh-pokemon.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Quem é esse pokémon?&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;h2&gt;Criando a identidade visual do evento&lt;/h2&gt;
                &lt;strong&gt;Contaremos a vocês um pouco sobre as etapas do processo de construção da nossa identidade visual. É apenas um projeto dentre tantos outros que a organização do evento precisa executar para realizar a conferência, porém, é muito importante por ser …&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/quem-eh-pokemon.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Quem é esse pokémon?&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;h2&gt;Criando a identidade visual do evento&lt;/h2&gt;
                &lt;strong&gt;Contaremos a vocês um pouco sobre as etapas do processo de construção da nossa identidade visual. É apenas um projeto dentre tantos outros que a organização do evento precisa executar para realizar a conferência, porém, é muito importante por ser a parte que todos “vão ver”. Afinal, estamos falando das definições visuais e da “cara” do evento para o público da comunidade.&lt;/strong&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;h2&gt;Quem somos?&lt;/h2&gt;
                &lt;p&gt;Oi gente! Somos Gabriela e Israel, responsáveis pela criação da identidade visual.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Gabe é formada em Fotografia e Design de Moda, e nos empresta sua expertise com a harmonização de cores e seu incrível senso estético. Ela colaborou ativamente no projeto, desde a pesquisa, definindo os elementos e o uso para as mídias sociais, apresentação do evento para captação de patrocinadores, ideias para camisetas e entre outras magníficas direções para o projeto.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;E eu, Rael, sou designer gráfico de formação com 14 anos de experiência em projetos gráficos. Minha principal contribuição foi tangibilizar as ideias e o conceito para uma representação visual e facilitar a colaboração na dinâmica de apresentação das propostas para a equipe da coordenação do evento.&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;Como foi o processo?&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;A construção da identidade visual foi uma jornada fascinante que envolveu pesquisa profunda, criatividade e um compromisso inabalável com a representação autêntica da região. Desde o briefing inicial até a escolha das cores e a criação de personagens inspirados no folclore local, cada passo do processo foi cuidadosamente planejado para refletir a rica cultura da região.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Com o desafio de fugir do óbvio, celebrar os aspectos regionais e desenvolver o conceito de comunidade levou-nos a explorar manifestações culturais, como o Festival Boi de Mamão, que se tornou a fonte de inspiração para o símbolo “Bernunça”. O design final incorporou elementos icônicos do folclore regional e da arquitetura açoriana, proporcionando uma identidade visual única e autêntica.&lt;/p&gt;

                &lt;h3&gt;Definindo o &lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Essa atividade requer que o designer e o cliente invistam tempo e esforço mental no projeto desde o início.&lt;/p&gt;
                &lt;pre&gt;
                    "Por trás de quase todo o processo de design, existe uma etapa muito importante chamada &lt;b&gt;&lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;."
                &lt;/pre&gt;
                &lt;p&gt;Definir o &lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt; nos serviu como um ponto de partida e inspeção para avaliar o trabalho durante o processo. Funciona basicamente como uma base para cada etapa do processo de design, desde a geração de conceitos e pesquisas até o desenvolvimento da identidade da marca.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Encerramos essa etapa quando entendemos as metas do projeto, o contexto de uso e os direcionamentos prévios da organização do evento para o foco da pesquisa e desenvolvimento.&lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Direcionamentos do &lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt;&lt;/h4&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/ponto-partida.png" /&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;ul&gt;
                    &lt;li&gt;Fugir do óbvio: ponte Hercílio Luz e as praias.&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Celebrar outros aspectos regionais e a cultura da ilha.&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Desenvolver o conceito da comunidade.&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Utilizar as cores dos azulejos açorianos.&lt;/li&gt;
                &lt;/ul&gt;
                &lt;pre&gt;
                    "A comunidade Python é meio que um ecossistema que tu vai uma vez e não deixa mais de ir.
                     A comunidade te &lt;i&gt;acolhe&lt;/i&gt; e você quer fazer &lt;b&gt;parte dela&lt;/b&gt;."
                &lt;/pre&gt;
                &lt;h3&gt;Pesquisa&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Para desenvolver um logotipo que representasse a ideia de comunidade e elementos regionais, fomos para um mergulho na composição da cultura da grande Florianópolis.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Combinamos o briefing com as nossas pesquisas para seguir um caminho mais próximo possível a soluções eficazes e focadas no que alinhamos na primeira etapa do processo.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Passamos a revisitar os elementos e manifestações culturais da região com um olhar de curiosidade para descobrir quais eram as possibilidades que podemos explorar em uma representação gráfica mais assertiva.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;As tradições e culturas presentes em nosso entorno nos permite preservar a história e transmitir de geração em geração a riqueza dos costumes da região. A diversidade é percebida e manifestada através de festas, pratos típicos, danças entre outros elementos.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Destacamos a seguir alguns desses elementos que mais nos inspiraram nesta pesquisa.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/arquitetura.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;As ruas, casas, igrejas e a arquitetura açoriana encontrada nos bairros Santo Antônio de Lisboa e Ribeirão da Ilha, representam o contraste de cores muito intensas, como os tons azuis e terrosos.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/azulejos.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Detalhe de um painel de azulejos pintado pelo artista Jesus Fernandes, nas paredes do tradicional restaurante Ostradamus no Ribeirão da Ilha.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/ceramica.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Peças de cerâmica açoriana feitas em barro, que são encontradas à venda em diversos lugares da ilha e até hoje são utilizadas nas cozinhas das casas e em restaurantes.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/parede-cascaes.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Parede pintada no centro de Florianópolis, homenageando Franklin Cascaes, que viveu anos escutando as histórias dos pescadores pelo litoral catarinense, e transformando toda essa narrativa em poesia e arte.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 100%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/danca-boi.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Apresentação do enredo do Boi de Mamão&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;Exploração de alternativas&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Antes de chegar na ideia final, exploramos outras alternativas, chegamos a avaliar uma abordagem mais simples, optando por um chapéu de bruxa com traços característicos dos desenhos de Franklin de Cascais e também um outro ícone no formato das pedras da lenda &lt;a href="https://globoplay.globo.com/v/5786888/" target="_blank"&gt; O Salão de Festa das Bruxas de Itaguaçu&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 100%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/experimentos-logo.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Para os curiosos de plantão, esse &lt;a href="https://medium.com/zeroufsc/bruxas-boitat%C3%A1s-e-benzedeiras-invadem-centro-de-florian%C3%B3polis-0752be47e4d0" target="_blank"&gt;outro artigo&lt;/a&gt; é muito bom e aborda a procissão folclórica performada pelo grupo Grande Baile.&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;A ideia&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Quando falamos sobre logos simbólicos é natural a pergunta: mas o que isso significa? qual a relação com o queremos transmitir? Afinal, nada vem do nada.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Utilizando o conceito inspirado no folclore popular tradicional da região, idealizamos a representação da comunidade Python Sul e o crescimento dos participantes dos eventos regionais ao enredo da &lt;a target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ybk9NMi1gZc"&gt;dança do boi de mamão&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/bernunca.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Escolhemos o personagem "&lt;b&gt;bernunça&lt;/b&gt;" por conter o conceito de crescimento e multiplicação e também por ser um personagem adorado pelas crianças, tendo uma participação muito aguardada nas apresentações. &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Além disso, a bernunça está  sendo adotada pela prefeitura de Florianópolis em algumas ações como as estações &lt;a target="_blank" href="https://floripamanha.org/2019/11/pmf-apresenta-estacoes-bernunca-floripa-lixo-zero-2030/"&gt;Bernunça Floripa Lixo Zero 2030&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;A partir desse direcionamento criamos uma ilustração divertida e inusitada como ponto de partida para a criação de um logo inspirado na tradicional manifestação folclórica do boi de mamão e conectar a ideia da comunidade Python que está em constante movimento e expansão.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 70%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/evolucao-logo.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Descrição imagem: Estudos do desenho e evolução do símbolo “Bernunça” com base na memória do logo do python.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Em rascunhos e estudos do processo criativo exploramos muitos detalhes e fomos refinando para transmitir a mensagem desejada com o símbolo “Bernunça”:&lt;/p&gt;
                &lt;ul&gt;
                    &lt;li&gt;Divertida, inusitada, autêntica&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Celebrando a cultura regional&lt;/li&gt;
                &lt;/ul&gt;
                &lt;h3&gt;Símbolo final (Logo)&lt;/h3&gt;
                &lt;img style="width: 70%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/logo-final.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;h3&gt;Cores&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Com a nossa ideia e a logo escolhida, fomos para o próximo passo que é definir a paleta de cores.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 50%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/paleta-cores.png" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;p&gt;A paleta de cores foi inspirada nos azulejos portugueses e nas casas tradicionais da região, junto com a referência da cerâmica vermelha, trouxeram uma harmonia visual que conecta a identidade visual ao contexto local.&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;Tipografia (Tipo/fonte)&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Sabíamos que precisaríamos tomar um caminho que expressasse a ideia de diversão e lúdico, por conta do direcionamento do Logo e todos os elementos que estávamos desenvolvendo para atuar no nosso sistema de identidade visual, como os azulejos e outros ícones para a comunicação das mídias. Portanto, a tipografia escolhida precisaria manter a personalidade para conseguir expressar de maneira simples e ao mesmo tempo em que traria autenticidade.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Procurávamos uma fonte que chamasse atenção em títulos e que fosse flexível para parágrafos pequenos, e ainda que comportasse a tipografia do logo. Porém, para facilitar a leitura de conteúdos mais densos, nosso desejo de usar uma única fonte como padrão foi descartada, justamente para não sacrificar a legibilidade e consumo de textos longos, como neste blog, por exemplo.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 50%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/tipografias.png" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Desta forma, optamos por definir duas tipografias para o projeto. A primeira fonte seria mais divertida e equilibrada para compor o logo e a segunda, com suporte e complementar para outros tipos de usos. Assim, podemos cobrir várias situações de uso e conseguimos atingir o resultado de simplicidade e versatilidade.&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;Resultado final &lt;/h3&gt;
                &lt;h4&gt;O logotipo do evento&lt;/h4&gt;
                &lt;img style="width: 30%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/logo-vertical.svg" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;p&gt;O resultado é o nosso logotipo com a ilustração da Bernunça feliz e super satisfeita ao ser integrada para representar a cultura local da região. A tipografia ganhou um equilíbrio ao dar espaço entre o lado lúdico e divertido do Python com a referência a comunidade Sul em uma outra tipografia.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Além disso, o logo do python ganhou um lugar na composição e, em sua versão completa, adicionamos o local e ano da conferência python sul.&lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Os personagens do Boi de Mamão&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;Outro elemento que adicionamos a identidade visual foi outros dois personagens do Boi de Mamão, a Maricota e o próprio Boi de Mamão.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 70%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/personagens-extras.png" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;h4&gt;E os azulejos...&lt;/h4&gt;
                &lt;img style="width: 100%;" src="/blog/static/artigos/identidade-visual/azulejos-identidade.png" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Incorporamos os azulejos como forma de moldura e caracterizamos os padrões e ilustrações de diferentes estilos para aplicar no site e no instagram.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;E isso é tudo pessoal!&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Gostaríamos de agradecer a todos que compartilharam e contribuíram para esse processo criativo, em especial Talita e Paula, que estiveram super ativas durante este processo conosco.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Esperamos que esta identidade visual seja um símbolo duradouro para o Python Sul 2024, conectando pessoas, ideias e iniciativas na grande celebração da programação regional.&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="identidade"></category><category term="bernunça"></category></entry><entry><title>Retro Nov 2023 - Jan 2024</title><link href="/pages/retro-nov-2023-jan-2024.html" rel="alternate"></link><published>2024-02-02T10:00:00-03:00</published><updated>2024-02-03T15:00:00-03:00</updated><author><name>Talita &amp; Org</name></author><id>tag:None,2024-02-02:/pages/retro-nov-2023-jan-2024.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/retro-nov-2023-jan-2024/retro-nov-2023-jan-2024.png" alt="Imagem do post da retrospectiva de Novembro de 2023 até Janeiro 2024" title="Imagem do post Retrospectiva Nov 2023 - Jan 2024"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Retrospectiva Python Sul &lt;br&gt; Nov 2023 - Jan 2024&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;h2&gt; Bora recaptular?&lt;/h2&gt;
                    &lt;p&gt;Primeiramente, essa é a versão blog da &lt;a target="_blank" href="https://drive.google.com/file/d/13_qpnhcBGH8rTjf2rearqvaVWlZ_0SIS/view?usp=drive_link"&gt;apresentação&lt;/a&gt; que fizemos na &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=YFOq6JFePSE" target="_blank"&gt;Python Floripa do dia 27/01&lt;/a&gt;. Logo, se você já viu, lê mesmo assim &amp;#129294;&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Ah, o comecinho já foi comentado aqui no blog, mas o resto é novo!&lt;/p&gt;
                &lt;h2&gt;Os boas …&lt;/h2&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/retro-nov-2023-jan-2024/retro-nov-2023-jan-2024.png" alt="Imagem do post da retrospectiva de Novembro de 2023 até Janeiro 2024" title="Imagem do post Retrospectiva Nov 2023 - Jan 2024"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Retrospectiva Python Sul &lt;br&gt; Nov 2023 - Jan 2024&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;h2&gt; Bora recaptular?&lt;/h2&gt;
                    &lt;p&gt;Primeiramente, essa é a versão blog da &lt;a target="_blank" href="https://drive.google.com/file/d/13_qpnhcBGH8rTjf2rearqvaVWlZ_0SIS/view?usp=drive_link"&gt;apresentação&lt;/a&gt; que fizemos na &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=YFOq6JFePSE" target="_blank"&gt;Python Floripa do dia 27/01&lt;/a&gt;. Logo, se você já viu, lê mesmo assim &amp;#129294;&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Ah, o comecinho já foi comentado aqui no blog, mas o resto é novo!&lt;/p&gt;
                &lt;h2&gt;Os boas vindas&lt;/h2&gt;
                    &lt;p&gt;Assim como no &lt;a href="boas-vindas#como-comecou" target="_blank"&gt;post de boas vindas&lt;/a&gt;, comentei que desafiei a galera do Sul na PyBR que aconteceu Caxias do Sul a encontrar uma sede melhor pra PySul que Floripa.&lt;/p&gt;
                &lt;h2 id="topicos"&gt;Os Tópicos&lt;/h2&gt;
                    &lt;p&gt;Divulgamos a quantidade de tópicos que criamos no telegram da org da PySul.&lt;/p&gt;
                    &lt;img style="width: 50%;" src="/blog/static/artigos/retro-nov-2023-jan-2024/topicos-org-pysul.png" /&gt;
                    &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                    &lt;small&gt;PS: Após a Python Floripa criamos novos tópicos &amp;#128514;&lt;/small&gt;
                    &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;h2&gt;A galere atual&lt;/h2&gt;
                    &lt;p&gt;Apresentamos a galere, como no &lt;a href="boas-vindas#apresentacao-galere" target="_blank"&gt;post de boas vindas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
                &lt;h2&gt;Os Pilares da organização&lt;/h2&gt;
                    &lt;p&gt;Nós apresentamos aquilo que determinamos como pilares da organização da PySul 2024:&lt;/p&gt;
                    &lt;h5 class="estrelas"&gt;Confiança acima de tudo!&lt;/h5&gt;
                    &lt;p&gt;Ninguém está deixando de fazer algo porque é babaca, e sim todas as pessoas estão dando o seu melhor.&lt;/p&gt;
                    &lt;h5 class="estrelas"&gt;A saúde mental de todas as pessoas estão acima do evento.&lt;/h5&gt;
                    &lt;p&gt;Todas as pessoas dessa org já participaram de organizações de evento antes, e sabem a importância de estar saudavel mentalmente para tocar o evento.
                        &lt;br&gt;&lt;small&gt;E colocamos isso como meta interna, pois muitos já tem CID e não querem mais &amp;#128514;&lt;/small&gt;
                    &lt;/p&gt;
                    &lt;h5 class="estrelas"&gt;Sempre se comunicar caso precisar de ajuda!&lt;/h5&gt;
                    &lt;p&gt;Assim como confiamos em todas as pessoas, esperamos que todas peçam ajuda caso precise, pois somos um evento de comunidade, e toda comunidade é uma rede de apoio.&lt;/p&gt;
                    &lt;h5 class="estrelas"&gt;Todas as cobranças dentro da org não são pessoais, e sim para fazer o evento acontecer&lt;/h5&gt; 
                    &lt;p&gt;
                        &lt;h6&gt;Esse é um dos pilares mais importantes!&lt;/h6&gt;
                        Conflitos e cobranças acontecem e fazem parte quando todas as pessoas querem o melhor para o evento.&lt;br&gt;
                        O importante é não levar para o pessoal, afinal, nosso trabalho na comunidade não somos nós.
                        &lt;small&gt;É claro que não vale chamar o amiguinho de corno.&lt;/small&gt;
                    &lt;/p&gt;
                    &lt;h5 class="estrelas"&gt;O grupo de terapia coletiva serve pra xingar geral, inclusive uns aos outros, e não dar solução para os problemas&lt;/h5&gt;
                    &lt;p&gt;Como é possivel &lt;a href="#topicos"&gt;ver na foto acima&lt;/a&gt;, temos um grupo denominado "terapia coletiva". &lt;br&gt;
                        Ele foi feito para xingar e chamar para 5min de soco na amizade.&lt;br&gt;
                        O desabafo e xingamento é uma forma de tirar o peso da pressão que é fazer esse evento acontecer, nós só criamos um espaço para isso.&lt;br&gt;
                        &lt;b&gt;E é um espaço criado unicamente para xingar, não solucionar problemas.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
                    &lt;h5 class="estrelas"&gt;Teremos um core pequeno de org, porém expansível verticalmente.&lt;/h5&gt;
                    &lt;p&gt;Com nossas experiencias, percebemos que quanto mais pessoas envolvidas, mais dificil é tomar uma decisão importante.&lt;br&gt;
                        O que queremos é que tenha um grupo pequeno de lideres dentro organização que serão responsável por alguns pontos principais do evento.&lt;br&gt;
                        E essa pessoa lider é responsável por zelar pelo seu núcleo, caso você precise de ajuda, chame!&lt;br&gt;
                        &lt;strong&gt;Mas isso não quer dizer que não iremos ampliar o nucleo de org em algum momento, mas sim que cada "adição" de pessoa no grupo vai ser muito bem pensada.&lt;/strong&gt;
                        &lt;h6&gt;Afinal, &lt;b&gt;confiança é algo que se conquista&lt;/b&gt;, e confiança é nosso primeiro pilar.&lt;/h6&gt;
                    &lt;/p&gt;
                &lt;h2&gt;A identidade visual&lt;/h2&gt;
                &lt;p&gt;
                    Repassamos tudo o que foi explicado pelos designers no &lt;a target="_blank" href="identidade-visual"&gt;post de identidade visual&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
                    Mas também apresentamos a bernunça de uma forma única:&lt;/br&gt;
                    &lt;img style="width: 50%;" src="/blog/static/artigos/retro-nov-2023-jan-2024/bernunca-explicacao.gif"&gt;
                    &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                    Como vocês conseguem ver, a Bernunça na dança do boi de mamão é um ser que se multiplica, assim como a comunidade Python!
                &lt;/p&gt;
                &lt;h2&gt;Os proximos passos:&lt;/h2&gt;
                    &lt;h3&gt;Patrocinio&lt;/h3&gt;
                        &lt;p&gt;A PySul ser um evento barato de fazer, mas isso não quer dizer que não precisamos de dinheiro!&lt;br&gt;
                            Precisamos de dinheiro o evento acontecer!&lt;br&gt;&lt;br&gt;
                            Estamos em contato com várias empresas, mas estamos sentindo falta de algumas empresas do Sul do Brasil para somar com nós, você sabe alguma? Você quer doar?&lt;/br&gt;&lt;br&gt;
                            &lt;strong&gt;Entre em contato!&lt;/strong&gt;
                        &lt;/p&gt;
                    &lt;h3&gt;Comunidade&lt;/h3&gt;
                        &lt;h4&gt;A importancia da comunidade&lt;/h4&gt;
                            &lt;p&gt;
                                Sem a comunidade, a Python Sul é só um evento de tecnologia, 
                                não é nada de errado caso fosse, mas gostamos do "tchan" que 
                                é o diferencial da comunidade!
                                &lt;br&gt;
                                &lt;h5&gt;Sem vocês nós não existimos!&lt;/h5&gt;
                                &lt;br&gt;
                                Sem comunidade, não há palestras interessantes.&lt;br&gt;
                                Sem comunidade, não há pessoas interagindo com as outras.&lt;br&gt;
                                Sem comunidade, não há espaços seguros.&lt;br&gt;
                            &lt;/p&gt;
                        &lt;h4&gt;O que pensamos em fazer&lt;/h4&gt;
                            &lt;p&gt;
                                Com o destravamento de algumas demandas como a data e local, iremos nos jogar de cabeça nas comunidades aqui do sul do Brasil!
                                &lt;h5&gt;Nosso plano louco&lt;/h5&gt;
                                    &lt;h6&gt;A criação de um núcleo dedicado!&lt;/h6&gt;
                                        &lt;p&gt;
                                            Cada vez mais percebemos que tracionar demanda muito esforço, tempo e dinheiro.
                                            &lt;br&gt;
                                            Por conta disso, iremos criar um núcleo dedicado para fortalecimento das comunidades regionais!
                                        &lt;/p&gt;
                                    &lt;h6&gt;Org da Python Floripa&lt;/h6&gt;
                                        &lt;p&gt;
                                            Precisamos aumentar a rotatividade da organização da Python Floripa!
                                            &lt;br&gt;
                                            Não podemos organizar a Python Floripa e a Python Sul ao mesmo tempo.
                                            &lt;br&gt;
                                            Para isso, vamos lançar a iniciativa:
                                            &lt;ul&gt;
                                                &lt;li&gt;Palestre na Python Floripa e ganhe um ingresso para a Python Sul!&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;Organize uma Python Floripa e também ganhe um ingresso!&lt;/li&gt;
                                            &lt;/ul&gt;
                                        &lt;/p&gt;
                                    &lt;h6&gt;Viagens&lt;/h6&gt;
                                        &lt;p&gt;
                                            Atualmente temos o alcance de Floripa, mas logo estaremos viajando em pequenas distancias pelo Sul, espalhando a palavra da Python Sul!
                                            &lt;br&gt;
                                            Muito provavelmente iremos para:
                                            &lt;ul&gt;
                                                &lt;li&gt;Curitiba (alô comunidade de Curitiba);&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;Blumenau (alô comunidade de Blumenau);&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;Caxias do Sul (alô comunidade de Caxias);&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;Araranguá (alô comunidade de Araranguá);&lt;/li&gt;
                                            &lt;/ul&gt;
                                        &lt;/p&gt;
                                    &lt;h6&gt;Evangelização por todo o Sul!&lt;/h6&gt;
                                        &lt;p&gt;
                                            Não conseguimos ir a todas as regiões do Sul do Brasil, precisamos de braços em &lt;b&gt;todos&lt;/b&gt; os estados e regiões!
                                            &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                                            &lt;strong style="font-size: 17px;"&gt;Conhece alguém? Chama a gente :)&lt;/strong&gt;
                                        &lt;/p&gt;
                                    &lt;h6&gt;Redes sociais&lt;/h6&gt;
                                        &lt;p&gt;
                                            &lt;strong style="font-size: 17px;"&gt;Nós realmente precisamos de ajuda!&lt;/strong&gt;
                                            &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                                            Somos um bando de low profile tentando entender como funciona o algoritmo do Instagram.
                                        &lt;/p&gt;
                            &lt;/p&gt;
                        &lt;h4&gt;Ta, mas e a data??&lt;/h4&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;img style="width: 100%;" src="/theme/img/logo-main.svg"&gt;
                            &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                            &lt;h5&gt;
                                É isso mesmo pessoal, a PySul irá ocorrer dia 13, 14 e 15 de Setembro!
                            &lt;/h5&gt;
                        &lt;/p&gt;
                        &lt;style&gt;
                            .text-amarelo {
                                color: #bd651d;
                            }
                        &lt;/style&gt;
                        &lt;h1 style="text-align: center"&gt;
                            &lt;b class="text-amarelo"&gt;Nos vemos todo mês na&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
                            Python Floripa,&lt;br&gt;
                            &lt;b class="text-amarelo"&gt;aleatoriamente em algum&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
                            evento na região&lt;br&gt;
                            &lt;b class="text-amarelo"&gt;e em Setembro na&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
                            Py&lt;b class="text-amarelo"&gt;Sul&lt;/b&gt;!
                        &lt;/h1&gt;

            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="retro"></category><category term="andamento"></category><category term="org"></category></entry><entry><title>Data Rudder</title><link href="/pages/data-rudder.html" rel="alternate"></link><published>2024-03-25T12:00:00-03:00</published><updated>2024-03-25T12:00:00-03:00</updated><author><name>Gabriel Ecker</name></author><id>tag:None,2024-03-25:/pages/data-rudder.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/banner.gif" alt="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder" title="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Data Rudder&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Olá gente! Tudo bem?&lt;br&gt;
                    Nós, da organização da Python Sul 2024 temos uma ótima notícia!
                    Temos a nossa primeira patrocinadora do evento, a Data Rudder!&lt;br&gt;
                    Com isso, vamos apresentar para vocês a empresa, contando um pouco da sua história, bem como suas áreas de atuação.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Sobre a Data …&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/banner.gif" alt="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder" title="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Data Rudder&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Olá gente! Tudo bem?&lt;br&gt;
                    Nós, da organização da Python Sul 2024 temos uma ótima notícia!
                    Temos a nossa primeira patrocinadora do evento, a Data Rudder!&lt;br&gt;
                    Com isso, vamos apresentar para vocês a empresa, contando um pouco da sua história, bem como suas áreas de atuação.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Sobre a Data Rudder&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    A Data Rudder é uma empresa especializada em soluções antifraude.
                    Sua história começou em 2018, quando as cofundadoras Rafaela Helbing e Thais Nolasco
                    viram a oportunidade de inovar oferecendo ao mercado projetos personalizados
                    de data analytics e auto machine learning. 
                &lt;/p&gt;
                &lt;div class="col-lg-6 offset-lg-3 col-md-8 offset-md-2 col-sm-10 offset-sm-1"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/cofundadoras.png" alt="Rafaela Helbing e Thais Nolasco, cofundadoras da DataRudder" title="Rafaela Helbing e Thais Nolasco, cofundadoras da DataRudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;p&gt;
                    Apesar das entregas serem bem-recebidas pelos clientes, o formato de prestação de serviços precisava de melhorias,
                    principalmente em relação ao acompanhamento do modelo preditivo a longo prazo.
                    Foi então, em 2020, que surgiu a ideia de transformar a experiência em data analytics em um produto, o DeLorean.
                    A partir daí, a empresa ampliou seu portfólio de produtos, direcionando seu foco ao mercado financeiro e às
                    demandas de prevenção de riscos.
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Ao longo de sua trajetória, a Data Rudder recebeu investimentos de empresas como Darwin, BTG Pactual,
                    Sinqia e L4 Venture Capital, da B3. Atualmente, possui colaboradores espalhados por todo o Brasil e
                    conta com mais de 60 empresas do ecossistema financeiro em sua carteira de clientes.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Seus produtos e serviços&lt;/h4&gt;
                &lt;h5&gt;DeLorean Antifraude Transacional&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    O DeLorean Antifraude Transacional é uma plataforma unificada, capaz de detectar o risco em transações via PIX,
                    TED, boleto e cartão de crédito. Cruzando dados históricos e informações de mercado para monitorar cada
                    transação, a solução identifica em milissegundos a suspeita de fraude, garantindo a segurança dos usuários
                    e a reputação das empresas. Através desse produto, as instituições conseguem verificar a presença de contas
                    laranja e contas de passagem nas operações financeiras.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h5&gt;DataBusters&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    O DataBusters é um produto em parceria com a B3 - a Bolsa de Valores do Brasil, desenvolvido para apoiar
                    as empresas regulamentadas pelo Banco Central no cumprimento das exigências da Resolução Conjunta nº6 sobre
                    o compartilhamento dos indícios de fraude. A plataforma opera através da interoperabilidade, permitindo que
                    as instituições registrem os indícios no banco de dados e façam a consulta das informações de todo mercado. 
                &lt;/p&gt;
                &lt;h5&gt;Monitora PLD&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    O Monitora PLD foi criado para atuar na identificação de casos de lavagem de dinheiro e financiamento ao terrorismo.
                    A plataforma está em compliance com as Circulares nº4.001 e nº3.978 do Banco Central e oferece também recursos
                    adicionais para apoiar as instituições no cumprimento das exigências de segurança da Lei nº14.790 de regulamentação
                    das casas de apostas esportivas. Acompanhando cada movimentação financeira, a solução permite enriquecer a análise
                    com listas restritivas e internacionais e oferece decisões automáticas de aprovação ou reporte ao COAF. 
                &lt;/p&gt;
                &lt;h5&gt;Cultura e Valores&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    A Data Rudder se orgulha em ter um time diverso e comprometido em construir uma cultura plural e inovadora.
                    Seus valores se baseiam em pilares como a inovação, o trabalho em equipe, o comprometimento e a transparência.
                    A empresa acredita que a individualidade de cada integrante do time é importante para a construção coletiva de
                    ideias e soluções, usando a tecnologia e inteligência de mercado como catalisador para novas propostas. 
                &lt;/p&gt;
                &lt;div class="col-lg-6 offset-lg-3 col-md-8 offset-md-2 col-sm-10 offset-sm-1"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/equipe.png" alt="Foto com equipe da DataRudder" title="Foto com equipe da DataRudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;br /&gt;
                Se identificou com a Data Rudder e tem interesse em fazer parte do time?
                &lt;a href="http://datarudder.com"&gt;Visite o site&lt;/a&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="data-rudder"></category><category term="patrocinio"></category></entry><entry><title>Financeiro, valor de ingressos e SOS Rio grande do Sul</title><link href="/pages/updates-org-financeiro.html" rel="alternate"></link><published>2024-07-03T12:00:00-03:00</published><updated>2024-07-03T12:00:00-03:00</updated><author><name>Org Python Sul</name></author><id>tag:None,2024-07-03:/pages/updates-org-financeiro.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/financeiro/capa.png" alt="Atualizações da organização do evento" title="Atualizações da organização do evento"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Financeiro, valor de ingressos e Vida&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;div class="alert alert-warning" role="alert"&gt;
                    Eu escrevi esse texto a um tempinho, só esqueci de lançar, me perdoem por isso, mas a vida tava uma loucura.
                    &lt;br&gt;
                    Então entendam o contexto/época que escrevi esse texto ❤️
                &lt;/div&gt;
                Olá pessoal, a quanto tempo né?
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;
                    Já adianto alguns pedidos de desculpas, eu e …&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/financeiro/capa.png" alt="Atualizações da organização do evento" title="Atualizações da organização do evento"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Financeiro, valor de ingressos e Vida&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;div class="alert alert-warning" role="alert"&gt;
                    Eu escrevi esse texto a um tempinho, só esqueci de lançar, me perdoem por isso, mas a vida tava uma loucura.
                    &lt;br&gt;
                    Então entendam o contexto/época que escrevi esse texto ❤️
                &lt;/div&gt;
                Olá pessoal, a quanto tempo né?
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;
                    Já adianto alguns pedidos de desculpas, eu e a org demos uma sumidinha daqui,
                    um pouco por conta da vida e dia a dia. E muito por todo o resto.
                    &lt;br&gt;Mas também porque não somos bons em escrever. Principalmente nesse momento.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Hoje vim explicar duas coisinhas da org:
                    &lt;ul&gt;
                        &lt;li&gt;
                            A primeira delas é o desastre do Rio Grande do Sul e como isso afetou nossa organização.
                        &lt;/li&gt;
                        &lt;li&gt;
                            E a segunda é o valor do ingresso.
                        &lt;/li&gt;
                    &lt;/ul&gt;
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Caso você não saiba, o RS viveu, vive e está tentando sobreviver a um dos maiores eventos climáticos da
                    história do Brasil.
                    &lt;br&gt;Mais de &lt;b&gt;95% das cidades do Estado&lt;/b&gt; foram afetadas pela enchente, se não parece muito
                    em porcentagem para você, pense que isso representa quase &lt;b&gt;10% das cidades do Brasil&lt;/b&gt; (473 cidades afetadas).
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    No começo das enchentes eu estava em Porto Alegre, e não vou mentir, não estava achando que era tamanha
                    a gravidade da situação, até porque eu estava segura na casa do Cifali. Mas com o tempo começou a ter barulho
                    de sirenes, helicópteros e comecei a ver pessoas realmente desabrigadas ao redor.
                &lt;/p&gt;
                &lt;div class="col-lg-6 offset-lg-3 col-md-8 offset-md-2 col-sm-10 offset-sm-1"&gt;
                    &lt;figure class="figure"&gt;
                        &lt;img class="figure-img img-fluid" src="/blog/static/artigos/financeiro/tragedia-rs.jpg" alt="Vista aérea de Porto Alegre alagada após enchentes de maio de 2024" title="Vista aérea de Porto Alegre alagada após enchentes de maio de 2024"&gt;
                        &lt;figcaption class="figure-caption"&gt;Vista aérea de Porto Alegre alagada após enchentes de maio de 2024 / Crédito: Ricardo Stuckert/Presidência da República&lt;/figcaption&gt;
                    &lt;/figure&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;p&gt;
                    Tive que dar uma respirada funda e desassociar a situação para conseguir aguentar ficar por lá.
                    Só consegui pensar melhor quando estava em Floripa, e só consegui chegar em Floripa porque meu pai saiu
                    daqui e foi me buscar lá. Eu tive sorte, mas sinceramente fiquei apavorada.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Além de mim, outras pessoas da org também estão em um misto de sentimentos.
                    Alguns têm famílias e amigos nas áreas afetadas ou por perto,
                    outras pessoas que já moraram em algumas das cidades afetadas. Então foi difícil para nós mantermos o foco,
                    mantermos ativos na divulgação e animados. O RS é ⅓ da comunidade do Sul do Brasil.
                    E ver membros da comunidade sofrendo, dói.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    É inacreditável o que o RS está vivendo, e por mais que já tenha se passado um mês e tenha melhorado um pouco,
                    ainda tem inúmeras famílias que estão desabrigadas e precisando de algo. Então se você conseguir, continue ajudando.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Pensamos muito em se deveríamos manter o evento, conversamos com algumas pessoas. E decidimos manter,
                    para dar uma chama de calor para a comunidade Python daqui do Sul.
                    E esperamos fazer o melhor evento possível!
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Como decidimos manter o evento, precisamos fazer acontecer. E para conseguir fazer acontecer,
                    precisamos de dinheiro, e como precisamos de dinheiro, precisamos vender os ingressos!
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Mas também sabemos que é difícil para alguns entender o por que os ingressos dos eventos estão ficando cada vez mais caros.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Então vim aqui explicar um pouco da nossa conta de padaria.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Hoje o custo do evento até agora é de R$ 41.190.
                    &lt;br /&gt;
                    Nesse valor está incluso o que estamos considerando essencial: camisetas, filmagem, fotografia, custos de keynotes
                    (palestrantes principais), auxílios a palestrantes de outras regiões, coffee break, infra do pretalxs e espaço Kids.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    E atualmente temos 2 empresas patrocinadoras: A PSF e a Data Rudder. Além de 2 patrocinadores,
                    temos a Jessica Temporal e o Jairo Jair como madrinha e padrinho do evento. (inclusive, amo vocês)
                    Tirando as taxas da APyB temos em caixa um pouco mais de R$ 27.000.
                &lt;/p&gt;

                &lt;div class="row"&gt;
                    &lt;div class="col-lg-3 offset-lg-3 col-md-3 offset-md-3 col-sm-6"&gt;
                        &lt;img class="img-fluid" src="/theme/img/patrocinadores/data-rudder.png" alt="" title=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-6"&gt;
                        &lt;img class="img-fluid" src="/theme/img/patrocinadores/psf.png" alt="" title=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;p class="text-center"&gt;Patrocinadores da Python Sul 2024&lt;/p&gt;
                &lt;div class="row"&gt;
                    &lt;div class="col-lg-3 offset-lg-3 col-md-3 offset-md-3 col-sm-6"&gt;
                        &lt;img class="img-fluid" src="/theme/img/patrocinadores/jessica-temporal.png" alt="" title=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-6"&gt;
                        &lt;img class="img-fluid" src="/theme/img/patrocinadores/jairo-jair.png" alt="" title=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;p class="text-center"&gt;Madrinha e padrinho da Python Sul 2024&lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Estamos negociando outros patrocínios, porém como não temos certeza, não podemos levar em conta
                    para o evento acontecer. O que nos deixa com um valor de R$ 13.190 para arrecadar com ingressos.
                    Dividindo o valor pela quantidade de ingressos que teremos para venda: 162 (seria os 220 lugares
                    do CESUSC - ingressos de patrocinadores, palestrantes e voluntários) + a taxa do eventbrite para
                    organizadores (9,7%). Nos resulta um valor de R$ 89,56 por ingresso.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Como queremos incluir coisas desejáveis no evento, como auxílio de custo para palestrantes,
                    estamos começando os lotes (sem ser o promocional) como R$ 90 a meia e R$ 100 o ingresso social.
                    E iremos aumentar o preço até R$ 135 a meia e R$ 150 o ingresso social.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Todo mundo da organização queria fazer o evento mais barato possível (inclusive queriamos que fosse de graça), porém primeiro temos que pagar o evento.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    &lt;b&gt;Caso você queira muito ir no evento e não tenha dinheiro, conversa com a gente, vamos ver o que podemos fazer ❤️&lt;/b&gt;
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Esperamos que vocês entendam os valores que estamos realizando, e garantimos que estamos trabalhando para fazer
                    cada centavo valer a pena. Afinal, somos parte da comunidade Python.
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Outra coisa importante para frizar é: caso conseguirmos outros patrocinadores (nos patrocineeee), iremos utilizar o dinheiro extra para:
                    &lt;ol&gt;
                        &lt;li&gt;
                            Oferecer mais cupons de desconto, queremos diminuir o preço para ter mais gente com a gente ❤️
                        &lt;/li&gt;
                        &lt;li&gt;
                            Melhorar a vida das pessoas palestrantes (afinal, estão cedendo seu tempo)
                        &lt;/li&gt;
                        &lt;li&gt;
                            Ter coisas mais legais para o evento, queremos que ele seja inesquecivel para vocês ❤️
                        &lt;/li&gt;
                        &lt;li&gt;
                            Deixar caixa para a PyBR, pois acreditamos que a PyBR é o evento mais diversificado de pessoas e assuntos da comunidade Python no Brasil. Além de que a Python Sul só existiu porque nos encontramos na PyBR 2023 ❤️
                        &lt;/li&gt;
                        &lt;li&gt;
                            Ter algum caixa para iniciar o proximo evento, pois é sempre bom começar com algum caixa.
                        &lt;/li&gt;
                    &lt;/ol&gt;
                &lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;
                    Com carinho e afeto,
                    &lt;br /&gt;
                    Talita Rossari, co-organizadora da Python Sul 2024.
                &lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="ingresso"></category><category term="financeiro"></category><category term="rio grande do sul"></category></entry></feed>