<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog Python Sul - 2024</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2024-01-22T12:10:00-03:00</updated><entry><title>Boas vindas</title><link href="/pages/boas-vindas.html" rel="alternate"></link><published>2024-01-12T12:00:00-03:00</published><updated>2024-01-12T12:00:00-03:00</updated><author><name>Talita Rossari</name></author><id>tag:None,2024-01-12:/pages/boas-vindas.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/pysul-pybr-quadrado.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Boas vindas!&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Roie galere, tudo certo?
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Aqui quem fala é a Talita Rossari, uma das co-organizadoras da Python Sul 2024, e vim dar os boas vindas a todas as pessoas interessadas no evento!
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Sei que estamos pecando um pouco no online, e deixando todas as pessoas curiosas hehehehe! Mas juro …&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/pysul-pybr-quadrado.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Boas vindas!&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Roie galere, tudo certo?
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Aqui quem fala é a Talita Rossari, uma das co-organizadoras da Python Sul 2024, e vim dar os boas vindas a todas as pessoas interessadas no evento!
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Sei que estamos pecando um pouco no online, e deixando todas as pessoas curiosas hehehehe! Mas juro que não é por mal!
                    &lt;br /&gt;
                    Vou atualizar vocês do que aconteceu até agora:
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Como tudo começou:&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    Bom, o nosso trabalho começou logo após a Python Brasil de 2023, onde eu lancei um "desafio fácil" as pessoas do Sul: teriam 3 dias para me convencer nos PyBar que Floripa não era a melhor cidade para retornarmos com a PySul.&lt;br /&gt;
                    Só pra deixar claro, sou extremamente fácil de convencer hahahaha, só precisa usar os argumentos certos.&lt;br /&gt;
                    Algumas pessoas guerreiras tentaram, mas &lt;s&gt;in&lt;/s&gt;felizmente ninguém me convenceu e estamos aqui!
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Como a org da Python Sul 2024 está se organizando:&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    Boa parte da org da Python Sul Floripa 2024 topou fazer parte durante a PyBR23 mesmo :)
                    &lt;br /&gt;&lt;small&gt; Fun fact: isso aconteceu pois estávamos no mesmo hostel.&lt;/small&gt;
                    &lt;br /&gt;Outra informação importante é: queremos que o evento aconteça com o menor impacto mental em todas as pessoas da org, respeitando os limites de cada pessoa.
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Mas deixa eu apresentar rapidinho a galera:
                &lt;/p&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/belisa-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Belisa Renata&lt;/h3&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pela parte operacional, puxando orelhas junto comigo e futuramente ela irá cuidar da grade.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/gabs-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Gabriel Ecker&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pela parte técnica da org: sites, contas, senhas e tudo o que há de bom!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/gislaine-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Gislaine Luciane&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pelo núcleo de cultura, irá apresentar Floripa na melhor forma para vocês!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/lanusse-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Lanusse Morais&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;esta junto com o Calixto no financeiro e logo estará nas redes sociais.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/calixto-noah-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Rafael Calixto&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pelo núcleo financeiro, logo ele envia o plano de patrocínio para vocês!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;div class="header-container-blog"&gt;
                    &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                        &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                            &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/talita-apresentacao.webp" /&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                            &lt;h3 class="blog-title"&gt;Talita Rossari (euzinha)&lt;/h3&gt;
                            &lt;br /&gt;
                            &lt;p class="blog-title"&gt;É responsável pela parte coordenação, puxar a orelha e fazer esse evento acontecer, custe o que custar (exceto nossa saúde mental)!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;p&gt;&lt;b&gt;Você quer participar da organização? Manda mensagem para mim (Talita Rossari) e eu explico como você pode somar na organização!&lt;/p&gt;&lt;/b&gt;
                &lt;h4&gt;Próximos passos:&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    Como vocês perceberam, nós temos uma identidade visual um pouco... peculiar para algo Florianópolis, certo? Sem pontes, sem praia como foco...
                    &lt;br /&gt;
                    Bom, logo logo vamos contar e explicar para vocês a história toda dessa identidade, fiquem ligados no nosso blog e nossas mídias sociais!
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Mas Talita, e a data?&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    Bora na Python Floripa dia 27 de Janeiro, que eu te conto!
                    &lt;br /&gt;
                    Quem não puder vir, não se preocupe, iremos abrir uma live para a divulgação no &lt;a aria-label="Link para o instagram da Python Sul" href="https://www.instagram.com/pythonsul" target="_blank" class="instagram"&gt;@pythonsul&lt;/a&gt;
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Um abraço,&lt;br /&gt;
                    Talita Rossari
                &lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="boas-vindas"></category><category term="org"></category></entry><entry><title>Criando a identidade visual do evento</title><link href="/pages/identidade-visual.html" rel="alternate"></link><published>2024-01-22T12:10:00-03:00</published><updated>2024-01-22T12:10:00-03:00</updated><author><name>Gabe Ferreira &amp; Rael Brandão</name></author><id>tag:None,2024-01-22:/pages/identidade-visual.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/quem-eh-pokemon.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Quem é esse pokémon?&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;h2&gt;Criando a identidade visual do evento&lt;/h2&gt;
                &lt;strong&gt;Contaremos a vocês um pouco sobre as etapas do processo de construção da nossa identidade visual. É apenas um projeto dentre tantos outros que a organização do evento precisa executar para realizar a conferência, porém, é muito importante por ser …&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/quem-eh-pokemon.png" alt="Imagem do post da Identidade visual" title="Imagem do post  Identidade visual"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Quem é esse pokémon?&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;h2&gt;Criando a identidade visual do evento&lt;/h2&gt;
                &lt;strong&gt;Contaremos a vocês um pouco sobre as etapas do processo de construção da nossa identidade visual. É apenas um projeto dentre tantos outros que a organização do evento precisa executar para realizar a conferência, porém, é muito importante por ser a parte que todos “vão ver”. Afinal, estamos falando das definições visuais e da “cara” do evento para o público da comunidade.&lt;/strong&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;/br&gt;
                &lt;h3&gt;Como foi o processo?&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;A construção da identidade visual foi uma jornada fascinante que envolveu pesquisa profunda, criatividade e um compromisso inabalável com a representação autêntica da região. Desde o briefing inicial até a escolha das cores e a criação de personagens inspirados no folclore local, cada passo do processo foi cuidadosamente planejado para refletir a rica cultura da região.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Com o desafio de fugir do óbvio, celebrar os aspectos regionais e desenvolver o conceito de comunidade levou-nos a explorar manifestações culturais, como o Festival Boi de Mamão, que se tornou a fonte de inspiração para o símbolo “Bernunça”. O design final incorporou elementos icônicos do folclore regional e da arquitetura açoriana, proporcionando uma identidade visual única e autêntica.&lt;/p&gt;

                &lt;h3&gt;Definindo o &lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Essa atividade requer que o designer e o cliente invistam tempo e esforço mental no projeto desde o início.&lt;/p&gt;
                &lt;pre&gt;
                    "Por trás de quase todo o processo de design, existe uma etapa muito importante chamada &lt;b&gt;&lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;."
                &lt;/pre&gt;
                &lt;p&gt;Definir o &lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt; nos serviu como um ponto de partida e inspeção para avaliar o trabalho durante o processo. Funciona basicamente como uma base para cada etapa do processo de design, desde a geração de conceitos e pesquisas até o desenvolvimento da identidade da marca.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Encerramos essa etapa quando entendemos as metas do projeto, o contexto de uso e os direcionamentos prévios da organização do evento para o foco da pesquisa e desenvolvimento.&lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Direcionamentos do &lt;i&gt;briefing&lt;/i&gt;&lt;/h4&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/ponto-partida.png" /&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;ul&gt;
                    &lt;li&gt;Fugir do óbvio: ponte Hercílio Luz e as praias.&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Celebrar outros aspectos regionais e a cultura da ilha.&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Desenvolver o conceito da comunidade.&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Utilizar as cores dos azulejos açorianos.&lt;/li&gt;
                &lt;/ul&gt;
                &lt;pre&gt;
                    "A comunidade Python é meio que um ecossistema que tu vai uma vez e não deixa mais de ir.
                     A comunidade te &lt;i&gt;acolhe&lt;/i&gt; e você quer fazer &lt;b&gt;parte dela&lt;/b&gt;."
                &lt;/pre&gt;
                &lt;h3&gt;Pesquisa&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Para desenvolver um logotipo que representasse a ideia de comunidade e elementos regionais, fomos para um mergulho na composição da cultura da grande Florianópolis.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Combinamos o briefing com as nossas pesquisas para seguir um caminho mais próximo possível a soluções eficazes e focadas no que alinhamos na primeira etapa do processo.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Passamos a revisitar os elementos e manifestações culturais da região com um olhar de curiosidade para descobrir quais eram as possibilidades que podemos explorar em uma representação gráfica mais assertiva.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;As tradições e culturas presentes em nosso entorno nos permite preservar a história e transmitir de geração em geração a riqueza dos costumes da região. A diversidade é percebida e manifestada através de festas, pratos típicos, danças entre outros elementos.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Destacamos a seguir alguns desses elementos que mais nos inspiraram nesta pesquisa.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/arquitetura.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;As ruas, casas, igrejas e a arquitetura açoriana encontrada nos bairros Santo Antônio de Lisboa e Ribeirão da Ilha, representam o contraste de cores muito intensas, como os tons azuis e terrosos.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/azulejos.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Detalhe de um painel de azulejos pintado pelo artista Jesus Fernandes, nas paredes do tradicional restaurante Ostradamus no Ribeirão da Ilha.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/ceramica.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Peças de cerâmica açoriana feitas em barro, que são encontradas à venda em diversos lugares da ilha e até hoje são utilizadas nas cozinhas das casas e em restaurantes.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/parede-cascaes.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Parede pintada no centro de Florianópolis, homenageando Franklin Cascaes, que viveu anos escutando as histórias dos pescadores pelo litoral catarinense, e transformando toda essa narrativa em poesia e arte.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 100%;" src="/blog/static/artigos/danca-boi.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Apresentação do enredo do Boi de Mamão&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;Exploração de alternativas&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Antes de chegar na ideia final, exploramos outras alternativas, chegamos a avaliar uma abordagem mais simples, optando por um chapéu de bruxa com traços característicos dos desenhos de Franklin de Cascais e também um outro ícone no formato das pedras da lenda &lt;a href="https://globoplay.globo.com/v/5786888/" target="_blank"&gt; O Salão de Festa das Bruxas de Itaguaçu&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 100%;" src="/blog/static/artigos/experimentos-logo.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Para os curiosos de plantão, esse &lt;a href="https://medium.com/zeroufsc/bruxas-boitat%C3%A1s-e-benzedeiras-invadem-centro-de-florian%C3%B3polis-0752be47e4d0" target="_blank"&gt;outro artigo&lt;/a&gt; é muito bom e aborda a procissão folclórica performada pelo grupo Grande Baile.&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;A ideia&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Quando falamos sobre logos simbólicos é natural a pergunta: mas o que isso significa? qual a relação com o queremos transmitir? Afinal, nada vem do nada.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Utilizando o conceito inspirado no folclore popular tradicional da região, idealizamos a representação da comunidade Python Sul e o crescimento dos participantes dos eventos regionais ao enredo da &lt;a target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ybk9NMi1gZc"&gt;dança do boi de mamão&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 80%;" src="/blog/static/artigos/bernunca.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Escolhemos o personagem "&lt;b&gt;bernunça&lt;/b&gt;" por conter o conceito de crescimento e multiplicação e também por ser um personagem adorado pelas crianças, tendo uma participação muito aguardada nas apresentações. &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Além disso, a bernunça está  sendo adotada pela prefeitura de Florianópolis em algumas ações como as estações &lt;a target="_blank" href="https://floripamanha.org/2019/11/pmf-apresenta-estacoes-bernunca-floripa-lixo-zero-2030/"&gt;Bernunça Floripa Lixo Zero 2030&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;A partir desse direcionamento criamos uma ilustração divertida e inusitada como ponto de partida para a criação de um logo inspirado na tradicional manifestação folclórica do boi de mamão e conectar a ideia da comunidade Python que está em constante movimento e expansão.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 70%;" src="/blog/static/artigos/evolucao-logo.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Descrição imagem: Estudos do desenho e evolução do símbolo “Bernunça” com base na memória do logo do python.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Em rascunhos e estudos do processo criativo exploramos muitos detalhes e fomos refinando para transmitir a mensagem desejada com o símbolo “Bernunça”:&lt;/p&gt;
                &lt;ul&gt;
                    &lt;li&gt;Divertida, inusitada, autêntica&lt;/li&gt;
                    &lt;li&gt;Celebrando a cultura regional&lt;/li&gt;
                &lt;/ul&gt;
                &lt;h3&gt;Símbolo final (Logo)&lt;/h3&gt;
                &lt;img style="width: 70%;" src="/blog/static/artigos/logo-final.png" /&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;br&gt;
                &lt;h3&gt;Cores&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Com a nossa ideia e a logo escolhida, fomos para o próximo passo que é definir a paleta de cores.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 50%;" src="/blog/static/artigos/paleta-cores.png" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;p&gt;A paleta de cores foi inspirada nos azulejos portugueses e nas casas tradicionais da região, junto com a referência da cerâmica vermelha, trouxeram uma harmonia visual que conecta a identidade visual ao contexto local.&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;Tipografia (Tipo/fonte)&lt;/h3&gt;
                &lt;p&gt;Sabíamos que precisaríamos tomar um caminho que expressasse a ideia de diversão e lúdico, por conta do direcionamento do Logo e todos os elementos que estávamos desenvolvendo para atuar no nosso sistema de identidade visual, como os azulejos e outros ícones para a comunicação das mídias. Portanto, a tipografia escolhida precisaria manter a personalidade para conseguir expressar de maneira simples e ao mesmo tempo em que traria autenticidade.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Procurávamos uma fonte que chamasse atenção em títulos e que fosse flexível para parágrafos pequenos, e ainda que comportasse a tipografia do logo. Porém, para facilitar a leitura de conteúdos mais densos, nosso desejo de usar uma única fonte como padrão foi descartada, justamente para não sacrificar a legibilidade e consumo de textos longos, como neste blog, por exemplo.&lt;/p&gt;
                &lt;img style="width: 50%;" src="/blog/static/artigos/tipografias.png" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;p&gt;Desta forma, optamos por definir duas tipografias para o projeto. A primeira fonte seria mais divertida e equilibrada para compor o logo e a segunda, com suporte e complementar para outros tipos de usos. Assim, podemos cobrir várias situações de uso e conseguimos atingir o resultado de simplicidade e versatilidade.&lt;/p&gt;
                &lt;h3&gt;Resultado final &lt;/h3&gt;
                &lt;h4&gt;O logotipo do evento&lt;/h4&gt;
                &lt;img style="width: 30%;" src="/blog/static/artigos/logo-vertical.svg" /&gt;
                &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                &lt;p&gt;O resultado é o nosso logotipo com a ilustração da Bernunça feliz e super satisfeita ao ser integrada para representar a cultura local da região. A tipografia ganhou um equilíbrio ao dar espaço entre o lado lúdico e divertido do Python com a referência a comunidade Sul em uma outra tipografia.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Além disso, o logo do python ganhou um lugar na composição e, em sua versão completa, adicionamos o local e ano da conferência python sul.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;E foi isso pessoal! Agradecemos a todos que compartilharam e contribuíram para esse processo criativo, e esperamos que esta identidade visual seja um símbolo duradouro para o Python Sul 2024, conectando pessoas, ideias e iniciativas na grande celebração da programação regional.&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="identidade"></category><category term="bernunça"></category></entry></feed>