<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog Python Sul - 2024 - Gabriel Ecker</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/gabriel-ecker.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2024-03-25T12:00:00-03:00</updated><entry><title>Data Rudder</title><link href="/pages/data-rudder.html" rel="alternate"></link><published>2024-03-25T12:00:00-03:00</published><updated>2024-03-25T12:00:00-03:00</updated><author><name>Gabriel Ecker</name></author><id>tag:None,2024-03-25:/pages/data-rudder.html</id><summary type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/banner.gif" alt="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder" title="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Data Rudder&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Olá gente! Tudo bem?&lt;br&gt;
                    Nós, da organização da Python Sul 2024 temos uma ótima notícia!
                    Temos a nossa primeira patrocinadora do evento, a Data Rudder!&lt;br&gt;
                    Com isso, vamos apresentar para vocês a empresa, contando um pouco da sua história, bem como suas áreas de atuação.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;História da empresa …&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
        
        &lt;div class="header-container-blog"&gt;
            &lt;div class="row  align-items-center"&gt;
                &lt;div class="col-lg-3 col-md-3 col-sm-3 col-3"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/banner.gif" alt="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder" title="Animação da bernuça comendo a logo da data-rudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div class="col-lg-9 col-md-9 col-sm-9 col-9 blog-title-container"&gt;
                    &lt;h1 class="blog-title"&gt;Data Rudder&lt;/h1&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row"&gt;
            &lt;div class="col-lg-12 col-md-12 col-sm-12"&gt;
                &lt;p&gt;
                    Olá gente! Tudo bem?&lt;br&gt;
                    Nós, da organização da Python Sul 2024 temos uma ótima notícia!
                    Temos a nossa primeira patrocinadora do evento, a Data Rudder!&lt;br&gt;
                    Com isso, vamos apresentar para vocês a empresa, contando um pouco da sua história, bem como suas áreas de atuação.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;História da empresa&lt;/h4&gt;
                &lt;p&gt;
                    A Data Rudder é uma empresa especializada em soluções antifraude. Sua história começou em 2018,
                    quando as cofundadoras Rafaela Helbing e Thais Nolasco viram a oportunidade de inovar oferecendo
                    ao mercado projetos personalizados de data analytics e auto machine learning.
                &lt;/p&gt;
                &lt;div class="col-lg-6 offset-lg-3 col-md-8 offset-md-2 col-sm-10 offset-sm-1"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/cofundadoras.png" alt="Rafaela Helbing e Thais Nolasco, cofundadoras da DataRudder" title="Rafaela Helbing e Thais Nolasco, cofundadoras da DataRudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;p&gt;
                    Apesar das entregas serem bem-recebidas pelos clientes, o formato de prestação de serviços precisava de melhorias,
                    principalmente em relação ao acompanhamento do modelo preditivo a longo prazo. Foi então, em 2020, que surgiu a
                    ideia de transformar a experiência em data analytics em um produto, o DeLorean.
                &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;
                    Ao longo de sua trajetória, a Data Rudder recebeu investimentos de empresas como Darwin,
                    BTG Pactual, Sinqia e L4 Venture Capital, da B3. Atualmente, possui colaboradores espalhados por todo o Brasil
                    e conta com mais de 60 empresas do ecossistema financeiro em sua carteira de clientes.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h4&gt;Produtos e serviços&lt;/h4&gt;
                &lt;h5&gt;DeLorean Antifraude PIX &amp; Transacional&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    O DeLorean Antifraude é capaz de processar os dados e identificar a suspeita de fraude em milissegundos,
                    garantindo a segurança dos usuários e a reputação das empresas. Cruzando dados históricos e informações de
                    mercado para monitorar cada transação, a solução identifica a presença de contas laranja e contas de passagem
                    nas operações financeiras.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h5&gt;DataBusters&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    Com o objetivo de apoiar as empresas regulamentadas pelo Banco Central no cumprimento das exigências da
                    Resolução Conjunta nº6, foi criado o DataBusters, um produto desenvolvido em parceria com a B3 - a Bolsa de Valores
                    do Brasil. A plataforma opera através da interoperabilidade, onde as instituições devem compartilhar informações de
                    indício de fraude entre si, com o intuito de mitigar o risco no ecossistema financeiro. 
                &lt;/p&gt;
                &lt;h5&gt;Monitora PLD&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    A empresa também oferece o Monitora PLD, um sistema criado para atuar na identificação de casos de
                    lavagem de dinheiro e financiamento ao terrorismo em pagamentos instantâneos. 
                &lt;/p&gt;
                &lt;h5&gt;Cultura e Valores&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    A Data Rudder se orgulha em ter um time diverso e comprometido em construir uma cultura plural e inovadora.
                &lt;/p&gt;
                &lt;div class="col-lg-6 offset-lg-3 col-md-8 offset-md-2 col-sm-10 offset-sm-1"&gt;
                    &lt;img class="img-blog" src="/blog/static/artigos/data-rudder/equipe.png" alt="Foto com equipe da DataRudder" title="Foto com equipe da DataRudder"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;br /&gt;
                &lt;h4&gt;Valores &amp; pilares da empresa&lt;/h5&gt;
                &lt;h5&gt;Inovação&lt;/h5&gt;
                Conhecimento de mercado e tecnologia são a base do negócio e, quando colocados em prática, permitem a entrega de soluções relevantes para os clientes.
                
                &lt;h5&gt;&lt;/h5&gt;Trabalho em Equipe
                &lt;p&gt;
                    A individualidade de cada integrante do time é importante para a construção coletiva de ideias e soluções.
                &lt;/p&gt;
                &lt;h5&gt;Transparência e Comunicação&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    Clareza e objetividade são fundamentais para uma dinâmica de trabalho efetiva.
                &lt;/p&gt;
                
                &lt;h5&gt;Relacionamento&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    A troca constante com clientes é valiosa e deve ser fomentada para gerar precisão nas entregas.
                &lt;/p&gt;
                
                &lt;h5&gt;Comprometimento&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    Como pessoas movidas por um propósito em comum, é importante estar atualizado e ter uma postura proativa.
                &lt;/p&gt;
                
                &lt;h5&gt;Autogerenciamento&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    Cada um é responsável por organizar e gerenciar o seu tempo, tendo sempre comprometimento com a equipe.
                &lt;/p&gt;
                
                &lt;h5&gt;Flexibilidade&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    Ser flexível e adaptar-se aos diferentes desafios é crucial para gerar propostas de valor com empatia e agilidade.
                &lt;/p&gt;
                
                &lt;h5&gt;Qualidade de Vida&lt;/h5&gt;
                &lt;p&gt;
                    Uma relação saudável com o trabalho traz benefícios para todos, por isso são fomentados rituais no dia a dia
                    para estimular o equilíbrio entre vida pessoal e profissional.
                &lt;/p&gt;
                
                Se identificou com a Data Rudder e tem interesse em fazer parte do time?
                &lt;a href="http://datarudder.com"&gt;Visite o site&lt;/a&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    </content><category term="artigos"></category><category term="data-rudder"></category><category term="patrocinio"></category></entry></feed>